林奠話未來3年要繼續搞香港，信用評分制度又係3年...突然覺得好心寒

到底黎緊佢會做d咩

【廣東省規劃：粵港澳3年內設信用評分制度】
【學者：香港實施有難度 牽涉港人資料機會微】

廣東省近日正式提出粵港澳大灣區未來三年的行動計劃，其中一點提到要建立信用評分制度，香港和澳門都有份。計劃指，廣東省要和港澳共享信用信息，對企業實施信用獎勵和懲罰措施。

有學者指，共享信息只是第一步，但由於三地政制有別，要在香港實施信用評分制度有難度。他估計會被共享的暫時都只是內地的黑名單資料，不會牽涉到香港市民。

計劃亦提到，要推動內地和港澳信息互通，包括實時監測和應急處置工作等；三地亦將會加強警務合作交流，不定期演練，統籌應對傳統和非傳統的安全威脅。

-----------------------------------------------------------------------

【新疆監控通道曝光，監控趨勢延伸本港？】

行街又好，搭地鐵又好，搭的士都好，總有一個鏡頭在左右！
去到邊，做過啲咩，無所遁形！

內地超過一億的鏡頭鋪天蓋地形成監控網絡，部份鏡頭更具備人工智能，可以即時收集、儲存3D人面數據，準確辨認一個人的身份。相關監控科技會否延伸香港？

睇片

-----------------------------------------------------------------------

新疆的網路監控已擴及到外地遊客？中國在新疆的邊防部隊，針對入境新疆的遊客要求強制交出手機，並安裝名為「蜂采」的監控App；根據《衛報》等多家媒體的聯合調查，中國當局透過這個App追蹤監控所有入境新疆的遊客，包含外籍人士在內，不僅其行蹤、個人資料全被掌握，還會掃描手機中是否含有「安全疑慮」的檔案。今年中國才實施了新疆「一體化聯合作戰平台」App，進行嚴密的官民監控；以維穩之名、充滿人權疑慮的監視
天網，也正籠罩在外地遊客的上頭。

新疆監控實態的聯合調查，是由英國《衛報》、美國《紐約時報》、《VICE》以及德國《南德意志報》共同進行。根據2日發表的相關報告，中國目前正在新疆所做的網路監控，已不分國籍、擴及到入境的外地遊客。報導指出，中國的邊境人員會要求遊客入境時繳交手機，並在手機中強制安裝名為「蜂采」的App（又名「BXAQ」），做為監控追蹤之用。

「我被帶去一個小房間，要我解鎖手機密碼，等了快一個小時才還給我...」一名前往新疆的外籍旅客向《衛報》表示，邊境官員取走手機後，就發現被下載安裝了蜂采App，對此感到很不安；但官員始終沒有解釋，這個App的功能為何？為什麼要強制安裝？有遊客抱怨，連事前的任何告知訊息都沒有。

根據聯合調查進行的App測試，蜂采App會掃描手機中是否含有「安全疑慮」的檔案，其中有超過7萬3,000多個項目與詞彙，被列入「問題內容」。《紐時》指出，這些資料多半是涉及伊斯蘭國家的出版品（包含文字、圖像或影音），連《可蘭經》經文、達賴喇嘛的相關圖文、日本重金屬樂團Unholy Grave等都被列入禁止項目。

其中有兩本遭到禁制的書籍被特別提出，一本是由中東研究員李斯特（Charles R.Lister）的著作《敘利亞聖戰》（The Syrian Jihad），以及美國作家格林（Robert
Greene）的《戰爭的33種戰略》（The 33 Strategies of War）。李斯特向《紐時》表示，很困惑為何自己的書會被列入清單，「可能只是因為書名有『聖戰』的關鍵字。」

而格林的作品其實並非軍事書籍，而是借用軍事觀念的生活哲學應用，屬於大眾心理類的內容，而且中國在2007年也出版了中譯本。名列中國的禁止項目，格林也表示：「這對我來說是個謎...」但報告研判，這些書籍之所以成為「危險清單」，可能都是涉及軍事、伊斯蘭等敏感字眼有關。

除了掃描手機內容之外，蜂采App也會存取當中的通話與訊息記錄、聯絡人、email以及行事曆等資料，並且回傳到中國官方的伺服器。有往來新疆的旅行業者向媒體表示，蜂采App本身也具備GPS定位功能，安裝後的行蹤幾乎都在監控之下。

根據《南德意志報》的記者實地測試，在入境時也被強制安裝了蜂采App，不過目前該App只支援Android手機（並非透過Google play等App平台下載，而是直接安裝檔案），iPhone手機，則會被邊境人員直接以外接式裝置掃描手機。

蜂采App是由中國「烽火通信科技」（FiberHome）負責，旗下部門「烽火星空」（StarrySky）進行開發製作。烽火星空本身就是提供資訊網路安全的技術服務供應商，同時也有針對公安執法和輿情管理，提供專用軟硬體的服務。在其公司官網顯示的業務範圍，也包括了新疆與西藏地區。

「現在連外國人也要接受這種新疆大規模的非法監視了。」人權觀察組織HRW向《衛報》表示擔憂，蜂采App的出現，實際上就是政府當局監控的深化與擴大，擴及範圍連外國人也不放過。國際組織「私隱國際」（Privacy International）表示，App監控有可能讓所有旅客面臨被逮捕拘留、甚至送進再教育營的風險；但目前尚未有任何證據或案例，有因為蜂采App導致人身自由被限制的情形。

而在今年5月，HRW才發表了一份報告，揭露中國透過「一體化聯合作戰平台」App，針對新疆進行嚴密的生活監控，包含居家出入次數太少、人際關係疏離、甚至家庭用電超量，一舉一動都被視為「可疑活動」的指標。這套作戰App以「反恐」名義，在新疆進行全面的官民雙向監控。

聯合調查指出，目前受到重點監控的區域，是從吉爾吉斯斯坦（Kyrgyzstan）進入新疆的邊境。還有多少區域開始施行，目前尚未有進一步資訊。

蜂采App並無法從Google Play或App Store下載，目前這些平台上有若干同名的App，但並非新疆所強制安裝的監控程式。本次聯合調查的媒體團隊，也已將蜂采App的apk檔和相關資料放在開源網站 GitHub 上，提供給外界進行研究。

------------------------------------------------------------------------------

【香港人過關用人面識別？？】

香港智能燈柱計劃率先係九龍灣/觀塘/啟德安裝

「警世文」新疆，中國最安全的地方

佢兩個仔會唔會生腦癌斷手斷腳變弱智？

有需要既時候會有抑鬱

中共建設性既野全部都唔做
一日到黑就諗點監控d人, 點樣保住自己個官位
CLS

唔俾林奠落台應該係要佢食埋呢單先

信用評級制度如果apply落巿民到
到時你所有手機app、社交平台、連登講過既任何野都會被紀錄在案用黎評分
重點係唔會話比你知因咩事扣咗你分
到你發現買唔到機票去外國既時候先知瀨野
更癲既係呢d分數會影響埋你老豆老母、另一半、下一代.、下下一代
你既朋友知你評分低會開始疏遠你, 驚比你影響
全部人為咗有高d評分而想盡辦法去做奶共行為
提升自己響社會上面既等級

大陸人遇到咁都完全唔識反抗

香港係被共產政權搞死！

我屌你老母點解燈柱同呢單野都冇乜人講?
連登講有鬼用
要比多D人知呀屌要比多D人知呀屌要比多D人知呀屌要比多D人知呀屌要比多D人知呀屌

black mirror

溫水煮蛙

焦土

我夠膽講
如果同69、616有份出理和理非遊行既人講有呢樣野, 第日會apply落佢地到
我相信90%既人唔會行出黎
大部份人根本仲以為出黎行唔需要take risk

跛腳鵝政府

負評我個班出黎留言，唔係齊負評

咁快到香港....